\subsubsection*{}
\textbf{Pakete im Regal anordnen}\bigskip\\
\textbf{Autor}: Aron-Merlin Schlegel\\
\textbf{Akteure}: Chef, Aushilfskraft\\
\textbf{Fachlicher Auslöser:} Bestellte Lebensmittel sind im Lager einzuräumen \\
\textbf{Vorbedingungen: }Pakete sind erstellt und in Template hinterlegt und Regal ist vollständig konfiguriert.\\
\textbf{Standardablauf:} 
\begin{enumerate}
    \item Mitarbeiter: wählt ein vordefiniertes Template aus und zieht es per Drag \& Drop zur gewünschten Position im Lagerregal.
    \item System: Prüft den ausgewählten Ort auf vier Bedingungen.
    \begin{enumerate}
        \item Tragkraft der darunterliegenden Pakete.
        \item Vorhandener Platz (ausreichend Abstand zu darüberliegender Ablagefläche und Stützen auf linker und/oder auf rechter Seite).
        \item Tragkraft der Ablagefläche.
        \item Unverträglichkeiten zu anderen Lebensmitteln die schon auf dieser Ablagefläche (direkt daneben oder darunter) aufbewahrt werden.
    \end{enumerate}
    \item System: Wenn Bedingungen erfüllt sind, wird das Paket im Regal platziert.
    \item System: Inventarliste wird aktualisiert.
\end{enumerate}
\textbf{Alternative Abläufe/ Fehlersituationen / Sonderfälle:}
\begin{enumerate}
    \item[] \textbf{1a} Mitarbeiter findet kein passendes Template.
    \begin{enumerate}
        \item[] \textbf{1a1} erstellt Template nach Beschreibung.
        \item[] \textbf{1a2} weiter bei 2.
    \end{enumerate}
    \item[] \textbf{3a} Es werden nicht alle vier Bedingungen erfüllt.
    \begin{enumerate}
        \item[] \textbf{3a1} System gibt entsprechende Fehlermeldungen aus.
        \item[] \textbf{3a2} System aktualisiert Inventurliste nicht.
        \item[] \textbf{3a3} Mitarbeiter beginnt wieder bei Punkt 1.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung/Ergebnis:}\\
Paket wird auf Ablagefläche angezeigt und im Inventar gelistet.\\
\textbf{Nichtfunktionale Anforderungen:}\\
Reaktionszeit \textless 5 Sekunden.\\
\textbf{Parametrisierbarkeit/Flexibilität:}\\
-\\
\textbf{Nutzungshäufigkeit/Mengengerüst:}\\
Bis zu mehrmals täglich.